\documentclass[serif,9pt]{beamer}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}


\usetheme{Madrid}

%\documentclass[serif,9pt]{beamer}
%\usepackage[T1]{fontenc} % Needed for Type1 Concrete
%\usepackage[charter]{mathdesign}


%\usepackage[pdftex]{graphicx}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
%\usepackage{natbib}
\usepackage{bibentry}
\beamersetuncovermixins{\opaqueness<1>{25}}{\opaqueness<2->{15}}
\bibliographystyle{plain}

\AtBeginSection{ 
\begin{frame} 
  \frametitle{Índice}
  \tableofcontents[currentsection]
\end{frame}
}

\AtBeginSubsection{ 
\begin{frame}
  \frametitle{Índice}
  \tableofcontents[currentsection,currentsubsection]
\end{frame}
}

\begin{document}
\title[Detección de señal débil \ldots ]{Sistema de detección de señal débil basado en un oscilador de Duffing acoplado}  
\author{Giancarlo Ramos B.}
\institute[Facultad de Ciencias Naturales y Matemática]{%
  Facultad de Ciencias Naturales y Matemática\\
  Universidad Nacional del Callao}
\date{Lima, 2020.}

\logo{\includegraphics[scale=0.05]{logo.png}} 


\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Contenido}
\tableofcontents
\end{frame} 

\section{Introducción}

\subsection{Introducción}

\begin{frame}
   \frametitle{Introducción}
    \begin{itemize}
        \item El método de detección de señal débil nos permite rescatar una señal útil de una señal llena de ruido. \pause
            \bigskip
        \item Existen muchos métodos para la detección de señales débiles, pero estos afectan la calidad de la señal obtenida \cite{Zhu2013}. \pause
            \bigskip
        \item La aplicación de sistemas dinámicos caóticos para la detección de señales débiles a permitido que la perdida de señal sea mínima ya que mucho de estos osciladores son casi inmunes al ruido.  
    \end{itemize}
\end{frame}


\subsection{Objetivos}

\begin{frame}
   \frametitle{Objetivos}
    \begin{itemize}
        \item Implementar un método de detección de señal débil sin perdida, por medio un oscilador de Duffing acoplado. \pause
            \bigskip
        \item Proponer una configuración de acoplamiento para el oscilador de Duffing y así lograr obtener una señal sin perdida. \pause
            \bigskip
        \item Evalular mediante simulación, diferentes señales para corroborar el aumento en el umbral de ruido aceptable para el oscilador de Duffing acoplado.
    \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Antecedentes}

\begin{frame}
   \frametitle{Antecedentes}
    \begin{itemize}
        \item En el trabajo "Frequency Estimation for Weak Signal Based on Chaos Theory" \cite{Tian_Liang_2008}. \pause
            \bigskip
        
        \item También en "The Study Of Weak Signal Detection Using Duffing Oscilattors Array" \cite{Li_2009}. \pause
            \bigskip
        
        \item En el articulo "Weak Signal Detection Based on Strongly Coupled Duffing-Van der Pol Oscillator and Long Short-term Memory" \cite{Wang2020}.  
    \end{itemize}
\end{frame}


\section{Oscilador de Duffing}

\begin{frame}
   \frametitle{Oscilador de Duffing}
    \begin{itemize} 
        \item Se llama ecuación de Duffing a la ecuación : \pause
          
            \begin{equation}
                \ddot{x}+\delta \dot{x}-x+x^3=\gamma cos(wt)
            \end{equation}
        
        \item refleja las oscilaciones de un resorte no lineal, sometido a la acción de una fuerza periódica de frecuencia $w$ e intensidad $\gamma$. \pause 
       
        \item El resorte está sometido a rozamiento, proporcional a la velocidad, de acuerdo con el término $\delta \dot{x}$. 
     \end{itemize}
\end{frame}


\section{Detección de señal débil utilizando el oscilador de Duffing}
\subsection{Detección de señal débil utilizando el oscilador de Duffing}
\begin{frame}
\frametitle{Detección de señal débil utilizando el oscilador de Duffing}
    \begin{itemize}
        \item Una señal débil significa que la señal es muy pequeña en comparación con la perturbación del ruido. \pause
        
        \item La clave de la detección de señales débiles es suprimir el ruido y recuperar, mejorar y extraer señales útiles. \pause

        \item El uso osciladores caóticos brinda mejorías a los sistemas de detección de señales débiles. \pause

        \item El principio de detección de señales débiles con osciladores caóticos se basa en calcular un valor umbral que nos permita determinar el cambio de estado del oscilador.
    \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Calculo del umbral de cambio de estado}
\begin{frame} \frametitle{Detección de señal débil utilizando el oscilador de Duffing}
    \begin{itemize} 
        \item Para el calculo del valor umbral del cambio de estado usaremos la función de Melnikov. \pause

        \item La función de Melnikov es: \pause

    \end{itemize}
            \begin{equation}
                M(t_0)= \int_{- \infty }^{+\infty } \left [ - \delta y^0(t) + \gamma cos w(t+t_0) \right ] y^0(t)d 
            \end{equation}
                \pause
    \begin{itemize}
        \item Resolviendo la integral \pause
    \end{itemize}
                \pause
            \begin{equation}
                    = -\frac{4}{3}\delta \pm \sqrt{2} \gamma \frac{\pi \omega sin{\omega t_0}}{cosh(\pi \omega /2)}            \end{equation}
\end{frame}

\begin{frame} \frametitle{Calculo del umbral de cambio de estado}
    \begin{itemize}
        \item Según la teoría de Melnikov debe haber un $M(t_0)=0$ para calcular el cambio de estado. \pause

        \item La ecuación nos quedaría: \pause
    \end{itemize}
            \begin{equation}
               R(w)= \frac{4cosh(\pi \omega / 2)}{ 3 \sqrt{2} \pi \omega}
            \end{equation}
    \begin{itemize}
                \pause
        \item entonces, se tiene tres situaciones.
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame} \frametitle{Calculo del umbral de cambio de estado}
    1.- $\frac{\gamma}{\delta} < R(w)$ y el sistema se encuentra en un estado que presenta una trayectoria interior periódica.
    \begin{figure}
        \includegraphics[scale=0.5]{figura1.png}
    \caption{Trayectoria periódica interior}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame} \frametitle{Calculo del umbral de cambio de estado}
    2.- $\frac{\gamma}{\delta} > R(w)$ y el sistema entra en un estado caótico.
    \begin{figure}
        \includegraphics[scale=0.5]{figura2.png}
    \caption{Sistema en caos}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame} \frametitle{Calculo del umbral de cambio de estado}
    3.- Cuando el valor de $\gamma$ logra superar un umbral $\gamma > \gamma_d$, el oscilador entra en un estado de total periodicidad .
    \begin{figure}[H]
        \includegraphics[scale=0.5]{figura2.png}
        \caption{Movimiento periódico}
    \end{figure}
\end{frame}

\subsection{Implementación de la señal de entrada y ruido en la ecuación de Duffing}
\begin{frame} \frametitle{Implementación de la señal de entrada y ruido}
    \begin{itemize}
        \item Al agregar una señal sumergida en ruido a la ecuación oscilador de Duffing obtenemos: \pause
    \end{itemize}

    \begin{equation}
        \ddot{x} + \delta \dot{x} - x + x^3 = \gamma cos(wt) + acos(wt) + n(t)
    \end{equation}
            \pause

El método para detectar la amplitud de la señal útil es: \pause 
    \begin{itemize}
        \item primero dejar que $\delta$ sea fijo, \pause
        \item luego cambiar el valor de la fuerza impulsora del sistema $\gamma$, y \pause 
        \item hacer que la fuerza total $(\gamma + a)$ sea igual al valor umbral $\gamma_d$ que permitió que el estado del sistema se convirtiera en gran escala al estado periódico del estado de caos. 
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame} \frametitle{Implementación de la señal de entrada y ruido}
    \begin{itemize}
        \item La amplitud de la señal útil a detectar se obtiene: \pause
    \end{itemize}
    \begin{equation}
        a = \gamma_{d} - \gamma
    \end{equation}
\end{frame}

\section{Doble acoplamiento del oscilador de Duffing}
\begin{frame} \frametitle{Doble acoplamiento del oscilador de Duffing}
    \begin{itemize}
        \item El oscilador de Duffing doble acoplado esta representado por las ecuaciones \cite{Jothimurugan_2015} : \pause                                                                                                                                                                                
    \end{itemize}

                \begin{equation}
                    \ddot{x_{1}}+d \dot{x_{1}}+ {\omega_{0}}^2 x_{1} + \beta {x_{1}}^3 + \delta (x_{1} - x_{2})= f cos {\omega t} 
                \end{equation}

                \begin{equation}
                    \ddot{x_{2}}+d \dot{x_{2}}+ {\omega_{0}}^2 x_{2} + \beta {x_{2}}^3 + \delta (x_{2} - x_{1})= 0
                \end{equation}
\end{frame}

\begin{frame} \frametitle{Doble acoplamiento del oscilador de Duffing}
    \begin{itemize}
        \item El oscilador doblemente acoplado nos muestra una doble frecuencia de resonancia.
    \end{itemize}
    \begin{figure}[H]
        \includegraphics[scale=0.2]{duffing2.png}
        \caption{Doble resonancia del oscilador acoplado}
    \end{figure}
\end{frame}


\section{Conclusión}

\begin{frame} \frametitle{Conclusión}
    \begin{itemize}
        \item El uso de osciladores caóticos nos brinda mayores beneficios respecto a otros métodos de detección de señales débiles. \pause
            \bigskip
        \item El doble acoplamiento del oscilador de Duffing nos presenta un nuevo método de detección de señales débiles. \pause
            \bigskip
        \item Es necesario estudiar los efectos de la doble frecuencia resonante del oscilador acoplado, al momento de detectar señales débiles. 
    \end{itemize}
    
\end{frame}

\section{Bibliografía}
\begin{frame} \frametitle{Bibliografía}

\bibliography{bibliografia}
    

\end{frame}    

\end{document}

